## Функциональные баги
Функциональные баги-возникают, когда фактический результат работы не соответствует ожиданиям. Например:
- не получается опубликовать комментарий на сайте
- добавить товар в корзину
- открыть страницу.
## Визуальные баги
Визуальные баги-это случаи, когда приложение выглядит иначе, чем задумано. Например:
- кнопка накладывается на текст
- не отображаются картинки
- текст выходит за пределы окна.
## Логические баги
Логические баги-баг, при котором что-то работает неправильно с точки зрения логики. Например:
- когда можно указать несуществующую дату (31 февраля)
- поставить дату рождения из будущего (2077 год).
## Дефекты UX
Дефекты UX. Приложение или программа неудобны в использовании.Например:
- при просмотре ленты новостей пользователя постоянно отбрасывает к началу
- слишком близко расположены кнопки и вместо одной нажимается другая.
## Дефекты безопасности
Дефекты безопасности. Случаи, когда из-за ошибки в коде данные пользователей (почты, пароли, фото, информация о платежах) могут быть доступны третьим лицам. Например:
- Внедрение кода (Code Injection): Этот тип бага возникает, когда пользовательский ввод не достаточно проверяется и внедряется в исполняемый код. Например, если веб-приложение позволяет пользователям вводить комментарии или запросы, и эти данные не корректно проверяются перед внедрением в SQL-запросы, злоумышленник может внедрить вредоносный SQL-код и получить несанкционированный доступ к базе данных.
- Межсайтовый скриптинг (Cross-Site Scripting, XSS): В случае XSS-уязвимости, злоумышленник может внедрить вредоносный скрипт в веб-страницу, который будет выполняться на компьютерах других пользователей при просмотре страницы. Это может позволить злоумышленнику получить доступ к личным данным пользователей или выполнить действия от их имени.
